{"id":36,"date":"2022-06-27T13:47:38","date_gmt":"2022-06-27T13:47:38","guid":{"rendered":"https:\/\/psvisual.de\/?page_id=36"},"modified":"2023-10-08T12:29:02","modified_gmt":"2023-10-08T10:29:02","slug":"datenschutz","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/psvisual.de\/datenschutz\/","title":{"rendered":"Datenschutz"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"36\" class=\"elementor elementor-36\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-72f592c4 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"72f592c4\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-38ead56a\" data-id=\"38ead56a\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;motion_fx_motion_fx_scrolling&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;motion_fx_devices&quot;:[&quot;desktop&quot;,&quot;tablet&quot;,&quot;mobile&quot;]}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-55b69527 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"55b69527\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Datenschutz<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-21bf842b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"21bf842b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-30cc6255\" data-id=\"30cc6255\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7d3d5c76 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"7d3d5c76\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-column .elementor-spacer-inner{height:var(--spacer-size)}.e-con{--container-widget-width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer{width:var(--container-widget-width,var(--spacer-size));--align-self:var(--container-widget-align-self,initial);--flex-shrink:0}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container{height:100%;width:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer{height:100%}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner,.e-con>.elementor-widget-spacer>.elementor-widget-container>.elementor-spacer>.elementor-spacer-inner{height:var(--container-widget-height,var(--spacer-size))}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty{position:relative;min-height:22px;min-width:22px}.e-con-inner>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon,.e-con>.elementor-widget-spacer.elementor-widget-empty .elementor-widget-empty-icon{position:absolute;top:0;bottom:0;left:0;right:0;margin:auto;padding:0;width:22px;height:22px}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-73d6ff74 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"73d6ff74\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-background-overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6b8f5760\" data-id=\"6b8f5760\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8feb0cd elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8feb0cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.18.0 - 08-12-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<h2 id=\"m14\">Einleitung<\/h2>\n<p>Mit der folgenden Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chten wir Sie dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als &#8222;Daten\u201c bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr alle von uns durchgef\u00fchrten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, in mobilen Applikationen sowie innerhalb externer Onlinepr\u00e4senzen, wie z.B. unserer Social-Media-Profile (nachfolgend zusammenfassend bezeichnet als &#8222;Onlineangebot\u201c).<\/p>\n<p>Die verwendeten Begriffe sind nicht geschlechtsspezifisch.<\/p>\n<p>Stand: 10. Juli 2022<\/p>\n<h2>Inhalts\u00fcbersicht<\/h2>\n<ul class=\"index\">\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m14\">Einleitung<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m3\">Verantwortlicher<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#mOverview\">\u00dcbersicht der Verarbeitungen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m13\">Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m27\">Sicherheitsma\u00dfnahmen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m25\">\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m24\">Datenverarbeitung in Drittl\u00e4ndern<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m12\">L\u00f6schung von Daten<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m134\">Einsatz von Cookies<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m225\">Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m104\">Blogs und Publikationsmedien<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m182\">Kontakt- und Anfragenverwaltung<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m17\">Newsletter und elektronische Benachrichtigungen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m638\">Werbliche Kommunikation via E-Mail, Post, Fax oder Telefon<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m263\">Webanalyse, Monitoring und Optimierung<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m264\">Onlinemarketing<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m135\">Affiliate-Programme und Affiliate-Links<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m136\">Pr\u00e4senzen in sozialen Netzwerken (Social Media)<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m328\">Plugins und eingebettete Funktionen sowie Inhalte<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m15\">\u00c4nderung und Aktualisierung der Datenschutzerkl\u00e4rung<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m10\">Rechte der betroffenen Personen<\/a><\/li>\n<li><a class=\"index-link\" href=\"#m42\">Begriffsdefinitionen<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m3\">Verantwortlicher<\/h2>\n<p>Patrick Szalewicz<br>Gubenerstr. 1<br>15230 Frankfurt (Oder)<\/p>\n<p>E-Mail-Adresse:<\/p>\n<p><a href=\"mailto:datenschutz@fachinformatiker.app\">datenschutz@fachinformatiker.app<\/a><\/p>\n<h2 id=\"mOverview\">\u00dcbersicht der Verarbeitungen<\/h2>\n<p>Die nachfolgende \u00dcbersicht fasst die Arten der verarbeiteten Daten und die Zwecke ihrer Verarbeitung zusammen und verweist auf die betroffenen Personen.<\/p>\n<h3>Arten der verarbeiteten Daten<\/h3>\n<ul>\n<li>Bestandsdaten.<\/li>\n<li>Kontaktdaten.<\/li>\n<li>Inhaltsdaten.<\/li>\n<li>Vertragsdaten.<\/li>\n<li>Nutzungsdaten.<\/li>\n<li>Meta-\/Kommunikationsdaten.<\/li>\n<li>Event-Daten (Facebook).<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Kategorien betroffener Personen<\/h3>\n<ul>\n<li>Kommunikationspartner.<\/li>\n<li>Nutzer.<\/li>\n<\/ul>\n<h3>Zwecke der Verarbeitung<\/h3>\n<ul>\n<li>Erbringung vertraglicher Leistungen und Kundenservice.<\/li>\n<li>Kontaktanfragen und Kommunikation.<\/li>\n<li>Sicherheitsma\u00dfnahmen.<\/li>\n<li>Direktmarketing.<\/li>\n<li>Reichweitenmessung.<\/li>\n<li>Tracking.<\/li>\n<li>Konversionsmessung.<\/li>\n<li>Affiliate-Nachverfolgung.<\/li>\n<li>Verwaltung und Beantwortung von Anfragen.<\/li>\n<li>Feedback.<\/li>\n<li>Marketing.<\/li>\n<li>Profile mit nutzerbezogenen Informationen.<\/li>\n<li>Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.<\/li>\n<li>Informationstechnische Infrastruktur.<\/li>\n<\/ul>\n<h3 id=\"m13\">Ma\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen<\/h3>\n<p>Im Folgenden erhalten Sie eine \u00dcbersicht der Rechtsgrundlagen der DSGVO, auf deren Basis wir personenbezogene Daten verarbeiten. Bitte nehmen Sie zur Kenntnis, dass neben den Regelungen der DSGVO nationale Datenschutzvorgaben in Ihrem bzw. unserem Wohn- oder Sitzland gelten k\u00f6nnen. Sollten ferner im Einzelfall speziellere Rechtsgrundlagen ma\u00dfgeblich sein, teilen wir Ihnen diese in der Datenschutzerkl\u00e4rung mit.<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO)<\/strong> &#8211; Die betroffene Person hat ihre Einwilligung in die Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten f\u00fcr einen spezifischen Zweck oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben.<\/li>\n<li><strong>Vertragserf\u00fcllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO)<\/strong> &#8211; Die Verarbeitung ist f\u00fcr die Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, oder zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich, die auf Anfrage der betroffenen Person erfolgen.<\/li>\n<li><strong>Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO)<\/strong> &#8211; Die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, \u00fcberwiegen.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Zus\u00e4tzlich zu den Datenschutzregelungen der Datenschutz-Grundverordnung gelten nationale Regelungen zum Datenschutz in Deutschland. Hierzu geh\u00f6rt insbesondere das Gesetz zum Schutz vor Missbrauch personenbezogener Daten bei der Datenverarbeitung (Bundesdatenschutzgesetz \u2013 BDSG). Das BDSG enth\u00e4lt insbesondere Spezialregelungen zum Recht auf Auskunft, zum Recht auf L\u00f6schung, zum Widerspruchsrecht, zur Verarbeitung besonderer Kategorien personenbezogener Daten, zur Verarbeitung f\u00fcr andere Zwecke und zur \u00dcbermittlung sowie automatisierten Entscheidungsfindung im Einzelfall einschlie\u00dflich Profiling. Des Weiteren regelt es die Datenverarbeitung f\u00fcr Zwecke des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses (\u00a7 26 BDSG), insbesondere im Hinblick auf die Begr\u00fcndung, Durchf\u00fchrung oder Beendigung von Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnissen sowie die Einwilligung von Besch\u00e4ftigten. Ferner k\u00f6nnen Landesdatenschutzgesetze der einzelnen Bundesl\u00e4nder zur Anwendung gelangen.<\/p>\n<h2 id=\"m27\">Sicherheitsma\u00dfnahmen<\/h2>\n<p>Wir treffen nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben unter Ber\u00fccksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umst\u00e4nde und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeiten und des Ausma\u00dfes der Bedrohung der Rechte und Freiheiten nat\u00fcrlicher Personen geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gew\u00e4hrleisten.<\/p>\n<p>Zu den Ma\u00dfnahmen geh\u00f6ren insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrit\u00e4t und Verf\u00fcgbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen und elektronischen Zugangs zu den Daten als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, der Weitergabe, der Sicherung der Verf\u00fcgbarkeit und ihrer Trennung. Des Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, die L\u00f6schung von Daten und Reaktionen auf die Gef\u00e4hrdung der Daten gew\u00e4hrleisten. Ferner ber\u00fccksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung bzw. Auswahl von Hardware, Software sowie Verfahren entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes, durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen.<\/p>\n<p>SSL-Verschl\u00fcsselung (https): Um Ihre via unserem Online-Angebot \u00fcbermittelten Daten zu sch\u00fctzen, nutzen wir eine SSL-Verschl\u00fcsselung. Sie erkennen derart verschl\u00fcsselte Verbindungen an dem Pr\u00e4fix https:\/\/ in der Adresszeile Ihres Browsers.<\/p>\n<h2 id=\"m25\">\u00dcbermittlung von personenbezogenen Daten<\/h2>\n<p>Im Rahmen unserer Verarbeitung von personenbezogenen Daten kommt es vor, dass die Daten an andere Stellen, Unternehmen, rechtlich selbstst\u00e4ndige Organisationseinheiten oder Personen \u00fcbermittelt oder sie ihnen gegen\u00fcber offengelegt werden. Zu den Empf\u00e4ngern dieser Daten k\u00f6nnen z.B. mit IT-Aufgaben beauftragte Dienstleister oder Anbieter von Diensten und Inhalten, die in eine Webseite eingebunden werden, geh\u00f6ren. In solchen Fall beachten wir die gesetzlichen Vorgaben und schlie\u00dfen insbesondere entsprechende Vertr\u00e4ge bzw. Vereinbarungen, die dem Schutz Ihrer Daten dienen, mit den Empf\u00e4ngern Ihrer Daten ab.<\/p>\n<h2 id=\"m24\">Datenverarbeitung in Drittl\u00e4ndern<\/h2>\n<p>Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h., au\u00dferhalb der Europ\u00e4ischen Union (EU), des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder die Verarbeitung im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder der Offenlegung bzw. \u00dcbermittlung von Daten an andere Personen, Stellen oder Unternehmen stattfindet, erfolgt dies nur im Einklang mit den gesetzlichen Vorgaben.<\/p>\n<p>Vorbehaltlich ausdr\u00fccklicher Einwilligung oder vertraglich oder gesetzlich erforderlicher \u00dcbermittlung verarbeiten oder lassen wir die Daten nur in Drittl\u00e4ndern mit einem anerkannten Datenschutzniveau, vertraglichen Verpflichtung durch sogenannte Standardschutzklauseln der EU-Kommission, beim Vorliegen von Zertifizierungen oder verbindlicher internen Datenschutzvorschriften verarbeiten (Art. 44 bis 49 DSGVO, Informationsseite der EU-Kommission: <a href=\"https:\/\/ec.europa.eu\/info\/law\/law-topic\/data-protection\/international-dimension-data-protection_de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/ec.europa.eu\/info\/law\/law-topic\/data-protection\/international-dimension-data-protection_de<\/a>).<\/p>\n<h2 id=\"m12\">L\u00f6schung von Daten<\/h2>\n<p>Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben gel\u00f6scht, sobald deren zur Verarbeitung erlaubten Einwilligungen widerrufen werden oder sonstige Erlaubnisse entfallen (z.B. wenn der Zweck der Verarbeitung dieser Daten entfallen ist oder sie f\u00fcr den Zweck nicht erforderlich sind). Sofern die Daten nicht gel\u00f6scht werden, weil sie f\u00fcr andere und gesetzlich zul\u00e4ssige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung auf diese Zwecke beschr\u00e4nkt. D.h., die Daten werden gesperrt und nicht f\u00fcr andere Zwecke verarbeitet. Das gilt z.B. f\u00fcr Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gr\u00fcnden aufbewahrt werden m\u00fcssen oder deren Speicherung zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person erforderlich ist.<\/p>\n<p>Unsere Datenschutzhinweise k\u00f6nnen ferner weitere Angaben zu der Aufbewahrung und L\u00f6schung von Daten beinhalten, die f\u00fcr die jeweiligen Verarbeitungen vorrangig gelten.<\/p>\n<h2 id=\"m134\">Einsatz von Cookies<\/h2>\n<p>Cookies sind kleine Textdateien, bzw. sonstige Speichervermerke, die Informationen auf Endger\u00e4ten speichern und Informationen aus den Endger\u00e4ten auslesen. Z.B. um den Login-Status in einem Nutzerkonto, einen Warenkorbinhalt in einem E-Shop, die aufgerufenen Inhalte oder verwendete Funktionen eines Onlineangebotes speichern. Cookies k\u00f6nnen ferner zu unterschiedlichen Zwecken eingesetzt werden, z.B. zu Zwecken der Funktionsf\u00e4higkeit, Sicherheit und Komfort von Onlineangeboten sowie der Erstellung von Analysen der Besucherstr\u00f6me.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zur Einwilligung: <\/strong>Wir setzen Cookies im Einklang mit den gesetzlichen Vorschriften ein. Daher holen wir von den Nutzern eine vorhergehende Einwilligung ein, au\u00dfer wenn diese gesetzlich nicht gefordert ist. Eine Einwilligung ist insbesondere nicht notwendig, wenn das Speichern und das Auslesen der Informationen, also auch von Cookies, unbedingt erforderlich sind, um dem den Nutzern einen von ihnen ausdr\u00fccklich gew\u00fcnschten Telemediendienst (also unser Onlineangebot) zur Verf\u00fcgung zu stellen. Die widerrufliche Einwilligung wird gegen\u00fcber den Nutzern deutlich kommuniziert und enth\u00e4lt die Informationen zu der jeweiligen Cookie-Nutzung.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zu datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlagen: <\/strong>Auf welcher datenschutzrechtlichen Rechtsgrundlage wir die personenbezogenen Daten der Nutzer mit Hilfe von Cookies verarbeiten, h\u00e4ngt davon ab, ob wir Nutzer um eine Einwilligung bitten. Falls die Nutzer einwilligen, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung Ihrer Daten die erkl\u00e4rte Einwilligung. Andernfalls werden die mithilfe von Cookies verarbeiteten Daten auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B. an einem betriebswirtschaftlichen Betrieb unseres Onlineangebotes und Verbesserung seiner Nutzbarkeit) verarbeitet oder, wenn dies im Rahmen der Erf\u00fcllung unserer vertraglichen Pflichten erfolgt, wenn der Einsatz von Cookies erforderlich ist, um unsere vertraglichen Verpflichtungen zu erf\u00fcllen. Zu welchen Zwecken die Cookies von uns verarbeitet werden, dar\u00fcber kl\u00e4ren wir im Laufe dieser Datenschutzerkl\u00e4rung oder im Rahmen von unseren Einwilligungs- und Verarbeitungsprozessen auf.<\/p>\n<p><strong>Speicherdauer:&nbsp;<\/strong>Im Hinblick auf die Speicherdauer werden die folgenden Arten von Cookies unterschieden:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Tempor\u00e4re Cookies (auch: Session- oder Sitzungs-Cookies):<\/strong>&nbsp;Tempor\u00e4re Cookies werden sp\u00e4testens gel\u00f6scht, nachdem ein Nutzer ein Online-Angebot verlassen und sein Endger\u00e4t (z.B. Browser oder mobile Applikation) geschlossen hat.<\/li>\n<li><strong>Permanente Cookies:<\/strong> Permanente Cookies bleiben auch nach dem Schlie\u00dfen des Endger\u00e4tes gespeichert. So k\u00f6nnen beispielsweise der Login-Status gespeichert oder bevorzugte Inhalte direkt angezeigt werden, wenn der Nutzer eine Website erneut besucht. Ebenso k\u00f6nnen die mit Hilfe von Cookies erhobenen Daten der Nutzer zur Reichweitenmessung verwendet werden. Sofern wir Nutzern&nbsp;keine expliziten Angaben zur Art und Speicherdauer von Cookies mitteilen (z. B. im Rahmen der Einholung der Einwilligung), sollten Nutzer davon ausgehen, dass Cookies permanent sind und die Speicherdauer bis zu zwei Jahre betragen kann.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Allgemeine Hinweise zum Widerruf und Widerspruch (Opt-Out): <\/strong>Nutzer k\u00f6nnen die von ihnen abgegebenen Einwilligungen jederzeit widerrufen und zudem einen Widerspruch gegen die Verarbeitung entsprechend&nbsp;den gesetzlichen Vorgaben im Art. 21 DSGVO einlegen.&nbsp;Nutzer k\u00f6nnen ihren Widerspruch auch \u00fcber die Einstellungen ihres Browsers erkl\u00e4ren, z.B. durch Deaktivierung der Verwendung von Cookies (wobei dadurch auch die Funktionalit\u00e4t unserer Online-Dienste eingeschr\u00e4nkt sein kann). Ein Widerspruch gegen die Verwendung von Cookies zu Online-Marketing-Zwecken kann auch \u00fcber die Websites <a href=\"https:\/\/optout.aboutads.info\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/optout.aboutads.info<\/a> und <a href=\"https:\/\/www.youronlinechoices.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youronlinechoices.com\/<\/a> erkl\u00e4rt werden.<\/p>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitung von Cookie-Daten auf Grundlage einer Einwilligung: <\/strong>Wir setzen ein Verfahren zum Cookie-Einwilligungs-Management ein, in dessen Rahmen die Einwilligungen der Nutzer in den Einsatz von Cookies, bzw. der im Rahmen des Cookie-Einwilligungs-Management-Verfahrens genannten Verarbeitungen und Anbieter eingeholt sowie von den Nutzern verwaltet und widerrufen werden k\u00f6nnen. Hierbei wird die Einwilligungserkl\u00e4rung gespeichert, um deren Abfrage nicht erneut wiederholen zu m\u00fcssen und die Einwilligung entsprechend der gesetzlichen Verpflichtung nachweisen zu k\u00f6nnen. Die Speicherung kann serverseitig und\/oder in einem Cookie (sogenanntes Opt-In-Cookie, bzw. mithilfe vergleichbarer Technologien) erfolgen, um die Einwilligung einem Nutzer, bzw. dessen Ger\u00e4t zuordnen zu k\u00f6nnen. Vorbehaltlich individueller Angaben zu den Anbietern von Cookie-Management-Diensten, gelten die folgenden Hinweise: Die Dauer der Speicherung der Einwilligung kann bis zu zwei Jahren betragen. Hierbei wird ein pseudonymer Nutzer-Identifikator gebildet und mit dem Zeitpunkt der Einwilligung, Angaben zur Reichweite der Einwilligung (z. B. welche Kategorien von Cookies und\/oder Diensteanbieter) sowie dem Browser, System und verwendeten Endger\u00e4t gespeichert.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m225\">Bereitstellung des Onlineangebotes und Webhosting<\/h2>\n<p>Um unser Onlineangebot sicher und effizient bereitstellen zu k\u00f6nnen, nehmen wir die Leistungen von einem oder mehreren Webhosting-Anbietern in Anspruch, von deren Servern (bzw. von ihnen verwalteten Servern) das Onlineangebot abgerufen werden kann. Zu diesen Zwecken k\u00f6nnen wir Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazit\u00e4t, Speicherplatz und Datenbankdienste sowie Sicherheitsleistungen und technische Wartungsleistungen in Anspruch nehmen.<\/p>\n<p>Zu den im Rahmen der Bereitstellung des Hostingangebotes verarbeiteten Daten k\u00f6nnen alle die Nutzer unseres Onlineangebotes betreffenden Angaben geh\u00f6ren, die im Rahmen der Nutzung und der Kommunikation anfallen. Hierzu geh\u00f6ren regelm\u00e4\u00dfig die IP-Adresse, die notwendig ist, um die Inhalte von Onlineangeboten an Browser ausliefern zu k\u00f6nnen, und alle innerhalb unseres Onlineangebotes oder von Webseiten get\u00e4tigten Eingaben.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit; Informationstechnische Infrastruktur (Betrieb und Bereitstellung von Informationssystemen und technischen Ger\u00e4ten (Computer, Server etc.).).<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>E-Mail-Versand und -Hosting: <\/strong>Die von uns in Anspruch genommenen Webhosting-Leistungen umfassen ebenfalls den Versand, den Empfang sowie die Speicherung von E-Mails. Zu diesen Zwecken werden die Adressen der Empf\u00e4nger sowie Absender als auch weitere Informationen betreffend den E-Mailversand (z.B. die beteiligten Provider) sowie die Inhalte der jeweiligen E-Mails verarbeitet. Die vorgenannten Daten k\u00f6nnen ferner zu Zwecken der Erkennung von SPAM verarbeitet werden. Wir bitten darum, zu beachten, dass E-Mails im Internet grunds\u00e4tzlich nicht verschl\u00fcsselt versendet werden. Im Regelfall werden E-Mails zwar auf dem Transportweg verschl\u00fcsselt, aber (sofern kein sogenanntes Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselungsverfahren eingesetzt wird) nicht auf den Servern, von denen sie abgesendet und empfangen werden. Wir k\u00f6nnen daher f\u00fcr den \u00dcbertragungsweg der E-Mails zwischen dem Absender und dem Empfang auf unserem Server keine Verantwortung \u00fcbernehmen; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<li><strong>Erhebung von Zugriffsdaten und Logfiles: <\/strong>Wir selbst (bzw. unser Webhostinganbieter) erheben Daten zu jedem Zugriff auf den Server (sogenannte Serverlogfiles). Zu den Serverlogfiles k\u00f6nnen die Adresse und Name der abgerufenen Webseiten und Dateien, Datum und Uhrzeit des Abrufs, \u00fcbertragene Datenmengen, Meldung \u00fcber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite) und im Regelfall IP-Adressen und der anfragende Provider geh\u00f6ren.Die Serverlogfiles k\u00f6nnen zum einen zu Zwecken der Sicherheit eingesetzt werden, z.B., um eine \u00dcberlastung der Server zu vermeiden (insbesondere im Fall von missbr\u00e4uchlichen Angriffen, sogenannten DDoS-Attacken) und zum anderen, um die Auslastung der Server und ihre Stabilit\u00e4t sicherzustellen; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>L\u00f6schung von Daten:<\/strong> Logfile-Informationen werden f\u00fcr die Dauer von maximal 30 Tagen gespeichert und danach gel\u00f6scht oder anonymisiert. Daten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endg\u00fcltigen Kl\u00e4rung des jeweiligen Vorfalls von der L\u00f6schung ausgenommen.<\/li>\n<li><strong>STRATO: <\/strong>Leistungen auf dem Gebiet der Bereitstellung von informationstechnischer Infrastruktur und verbundenen Dienstleistungen (z.B. Speicherplatz und\/oder Rechenkapazit\u00e4ten); <strong>Dienstanbieter:<\/strong> STRATO AG, Pascalstra\u00dfe 10,10587 Berlin, Deutschland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.strato.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.strato.de<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.strato.de\/datenschutz\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.strato.de\/datenschutz<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> Wird vom Dienstanbieter bereitgestellt.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m104\">Blogs und Publikationsmedien<\/h2>\n<p>Wir nutzen Blogs oder vergleichbare Mittel der Onlinekommunikation und Publikation (nachfolgend &#8222;Publikationsmedium&#8220;). Die Daten der Leser werden f\u00fcr die Zwecke des Publikationsmediums nur insoweit verarbeitet, als es f\u00fcr dessen Darstellung und die Kommunikation zwischen Autoren und Lesern oder aus Gr\u00fcnden der Sicherheit erforderlich ist. Im \u00dcbrigen verweisen wir auf die Informationen zur Verarbeitung der Besucher unseres Publikationsmediums im Rahmen dieser Datenschutzhinweise.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Erbringung vertraglicher Leistungen und Kundenservice; Feedback (z.B. Sammeln von Feedback via Online-Formular); Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit; Sicherheitsma\u00dfnahmen; Verwaltung und Beantwortung von Anfragen.<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Kommentare und Beitr\u00e4ge: <\/strong>Wenn Nutzer Kommentare oder sonstige Beitr\u00e4ge hinterlassen, k\u00f6nnen ihre IP-Adressen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen gespeichert werden. Das erfolgt zu unserer Sicherheit, falls jemand in Kommentaren und Beitr\u00e4gen widerrechtliche Inhalte hinterl\u00e4sst (Beleidigungen, verbotene politische Propaganda etc.). In diesem Fall k\u00f6nnen wir selbst f\u00fcr den Kommentar oder Beitrag belangt werden und sind daher an der Identit\u00e4t des Verfassers interessiert.Des Weiteren behalten wir uns vor, auf Grundlage unserer berechtigten Interessen die Angaben der Nutzer zwecks Spamerkennung zu verarbeiten.\n<p>Auf derselben Rechtsgrundlage behalten wir uns vor, im Fall von Umfragen die IP-Adressen der Nutzer f\u00fcr deren Dauer zu speichern und Cookies zu verwenden, um Mehrfachabstimmungen zu vermeiden.<\/p>\n<p>Die im Rahmen der Kommentare und Beitr\u00e4ge mitgeteilten Informationen zur Person, etwaige Kontakt- sowie Webseiteninformationen als auch die inhaltlichen Angaben werden von uns bis zum Widerspruch der Nutzer dauerhaft gespeichert; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/p><\/li>\n<li><strong>UpdraftPlus: <\/strong>Backup-Software und Backup-Speicherung; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Simba Hosting Ltd., 11, Barringer Way, St. Neots, Cambs., PE19 1LW, GB; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/updraftplus.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/updraftplus.com\/<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/updraftplus.com\/data-protection-and-privacy-centre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/updraftplus.com\/data-protection-and-privacy-centre\/<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m182\">Kontakt- und Anfragenverwaltung<\/h2>\n<p>Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.B. per Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via soziale Medien) sowie im Rahmen bestehender Nutzer- und Gesch\u00e4ftsbeziehungen werden die Angaben der anfragenden Personen verarbeitet soweit dies zur Beantwortung der Kontaktanfragen und etwaiger angefragter Ma\u00dfnahmen erforderlich ist.<\/p>\n<p>Die Beantwortung der Kontaktanfragen sowie die Verwaltung von Kontakt- und Anfragedaten im Rahmen von vertraglichen oder vorvertraglichen Beziehungen erfolgt zur Erf\u00fcllung unserer vertraglichen Pflichten oder zur Beantwortung von (vor)vertraglichen Anfragen und im \u00dcbrigen auf Grundlage der berechtigten Interessen an der Beantwortung der Anfragen und Pflege von Nutzer- bzw. Gesch\u00e4ftsbeziehungen.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Erbringung vertraglicher Leistungen und Kundenservice; Kontaktanfragen und Kommunikation; Verwaltung und Beantwortung von Anfragen; Feedback (z.B. Sammeln von Feedback via Online-Formular); Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Vertragserf\u00fcllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO); Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Kontaktformular: <\/strong>Wenn Nutzer \u00fcber unser Kontaktformular, E-Mail oder andere Kommunikationswege mit uns in Kontakt treten, verarbeiten wir die uns in diesem Zusammenhang mitgeteilten Daten zur Bearbeitung des mitgeteilten Anliegens. Zu diesem Zweck verarbeiten wir personenbezogene Daten im Rahmen vorvertraglicher und vertraglicher Gesch\u00e4ftsbeziehungen, soweit dies zu deren Erf\u00fcllung erforderlich ist und im \u00dcbrigen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen sowie der Interessen der Kommunikationspartner an der Beantwortung der Anliegen und unserer gesetzlichen Aufbewahrungspflichten; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Vertragserf\u00fcllung und vorvertragliche Anfragen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO), Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m17\">Newsletter und elektronische Benachrichtigungen<\/h2>\n<p>Wir versenden Newsletter, E-Mails und weitere elektronische Benachrichtigungen (nachfolgend &#8222;Newsletter\u201c) nur mit der Einwilligung der Empf\u00e4nger oder einer gesetzlichen Erlaubnis. Sofern im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter dessen Inhalte konkret umschrieben werden, sind sie f\u00fcr die Einwilligung der Nutzer ma\u00dfgeblich. Im \u00dcbrigen enthalten unsere Newsletter Informationen zu unseren Leistungen und uns.<\/p>\n<p>Um sich zu unseren Newslettern anzumelden, reicht es grunds\u00e4tzlich aus, wenn Sie Ihre E-Mail-Adresse angeben. Wir k\u00f6nnen Sie jedoch bitten, einen Namen, zwecks pers\u00f6nlicher Ansprache im Newsletter, oder weitere Angaben, sofern diese f\u00fcr die Zwecke des Newsletters erforderlich sind, zu t\u00e4tigen.<\/p>\n<p><strong>Double-Opt-In-Verfahren:<\/strong> Die Anmeldung zu unserem Newsletter erfolgt grunds\u00e4tzlich in einem sogenannte Double-Opt-In-Verfahren. D.h., Sie erhalten nach der Anmeldung eine E-Mail, in der Sie um die Best\u00e4tigung Ihrer Anmeldung gebeten werden. Diese Best\u00e4tigung ist notwendig, damit sich niemand mit fremden E-Mail-Adressen anmelden kann. Die Anmeldungen zum Newsletter werden protokolliert, um den Anmeldeprozess entsprechend den rechtlichen Anforderungen nachweisen zu k\u00f6nnen. Hierzu geh\u00f6rt die Speicherung des Anmelde- und des Best\u00e4tigungszeitpunkts als auch der IP-Adresse. Ebenso werden die \u00c4nderungen Ihrer bei dem Versanddienstleister gespeicherten Daten protokolliert.<\/p>\n<p><strong>L\u00f6schung und Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung: <\/strong> Wir k\u00f6nnen die ausgetragenen E-Mail-Adressen bis zu drei Jahren auf Grundlage unserer berechtigten Interessen speichern, bevor wir sie l\u00f6schen, um eine ehemals gegebene Einwilligung nachweisen zu k\u00f6nnen. Die Verarbeitung dieser Daten wird auf den Zweck einer m\u00f6glichen Abwehr von Anspr\u00fcchen beschr\u00e4nkt. Ein individueller L\u00f6schungsantrag ist jederzeit m\u00f6glich, sofern zugleich das ehemalige Bestehen einer Einwilligung best\u00e4tigt wird. Im Fall von Pflichten zur dauerhaften Beachtung von Widerspr\u00fcchen behalten wir uns die Speicherung der E-Mail-Adresse alleine zu diesem Zweck in einer Sperrliste (sogenannte &#8222;Blocklist&#8220;) vor.<\/p>\n<p>Die Protokollierung des Anmeldeverfahrens erfolgt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen zu Zwecken des Nachweises seines ordnungsgem\u00e4\u00dfen Ablaufs. Soweit wir einen Dienstleister mit dem Versand von E-Mails beauftragen, erfolgt dies auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einem effizienten und sicheren Versandsystem.<\/p>\n<p><strong>Inhalte:<\/strong><\/p>\n<p>Informationen zu uns, unseren Leistungen, Aktionen und Angeboten.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner; Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Direktmarketing (z.B. per E-Mail oder postalisch); Erbringung vertraglicher Leistungen und Kundenservice.<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<li><strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out): <\/strong>Sie k\u00f6nnen den Empfang unseres Newsletters jederzeit k\u00fcndigen, d.h. Ihre Einwilligungen widerrufen, bzw. dem weiteren Empfang widersprechen. Einen Link zur K\u00fcndigung des Newsletters finden Sie entweder am Ende eines jeden Newsletters oder k\u00f6nnen sonst eine der oben angegebenen Kontaktm\u00f6glichkeiten, vorzugsw\u00fcrdig E-Mail, hierzu nutzen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Messung von \u00d6ffnungs- und Klickraten: <\/strong>Die Newsletter enthalten einen sogenannte &#8222;web-beacon\u201c, d.h., eine pixelgro\u00dfe Datei, die beim \u00d6ffnen des Newsletters von unserem Server, bzw., sofern wir einen Versanddienstleister einsetzen, von dessen Server abgerufen wird. Im Rahmen dieses Abrufs werden zun\u00e4chst technische Informationen, wie Informationen zum Browser und Ihrem System, als auch Ihre IP-Adresse und der Zeitpunkt des Abrufs, erhoben.Diese Informationen werden zur technischen Verbesserung unseres Newsletters anhand der technischen Daten oder der Zielgruppen und ihres Leseverhaltens auf Basis ihrer Abruforte (die mit Hilfe der IP-Adresse bestimmbar sind) oder der Zugriffszeiten genutzt. Diese Analyse beinhaltet ebenfalls die Feststellung, ob die Newsletter ge\u00f6ffnet werden.\n<\/li><li><strong>Voraussetzung der Inanspruchnahme kostenloser Leistungen: <\/strong>Die Einwilligungen in den Versand von Mailings kann als Voraussetzung zur Inanspruchnahme kostenloser Leistungen (z.B. Zugang zu bestimmten Inhalten oder Teilnahme an bestimmten Aktionen) abh\u00e4ngig gemacht werden. Sofern die Nutzer die kostenlose Leistung in Anspruch nehmen m\u00f6chten, ohne sich zum Newsletter anzumelden, bitten wir Sie um eine Kontaktaufnahme.<\/li>\n<li><strong>Mailchimp: <\/strong>E-Mail-Versand- und E-Mail-Marketing-Plattform; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Rocket Science Group, LLC, 675 Ponce De Leon Ave NE #5000, Atlanta, GA 30308, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/mailchimp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/mailchimp.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/mailchimp.com\/legal\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/mailchimp.com\/legal\/<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> <a href=\"https:\/\/mailchimp.com\/legal\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/mailchimp.com\/legal\/<\/a>; <strong>Standardvertragsklauseln (Gew\u00e4hrleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung in Drittl\u00e4ndern):<\/strong> Einbeziehung im Auftragsverarbeitungsvertrag; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Besondere Sicherheitsma\u00dfnahmen: <a href=\"https:\/\/mailchimp.com\/help\/Mailchimp-european-data-transfers\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/mailchimp.com\/help\/Mailchimp-european-data-transfers\/<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m638\">Werbliche Kommunikation via E-Mail, Post, Fax oder Telefon<\/h2>\n<p>Wir verarbeiten personenbezogene Daten zu Zwecken der werblichen Kommunikation, die \u00fcber diverse Kan\u00e4le, wie z.B. E-Mail, Telefon, Post oder Fax, entsprechend den gesetzlichen Vorgaben erfolgen kann.<\/p>\n<p>Die Empf\u00e4nger haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen oder der werblichen Kommunikation jederzeit zu widersprechen.<\/p>\n<p>Nach Widerruf oder Widerspruch speichern wir die zum Nachweis der bisherigen Berechtigung erforderlichen Daten zur Kontaktaufnahme oder Zusendung bis zu drei Jahre nach Ablauf des Jahres des Widerrufs oder Widerspruchs auf der Grundlage unserer berechtigten Interessen. Die Verarbeitung dieser Daten ist auf den Zweck einer m\u00f6glichen Abwehr von Anspr\u00fcchen beschr\u00e4nkt. Auf der Grundlage des berechtigten Interesses, den Widerruf bzw. Widerspruch der Nutzer dauerhaft zu beachten, speichern wir ferner die zur Vermeidung einer erneuten Kontaktaufnahme erforderlichen Daten (z.B. je nach Kommunikationskanal die E-Mail-Adresse, Telefonnummer, Name).<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Kommunikationspartner.<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Direktmarketing (z.B. per E-Mail oder postalisch).<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m263\">Webanalyse, Monitoring und Optimierung<\/h2>\n<p>Die Webanalyse (auch als &#8222;Reichweitenmessung&#8220; bezeichnet) dient der Auswertung der Besucherstr\u00f6me unseres Onlineangebotes und kann Verhalten, Interessen oder demographische Informationen zu den Besuchern, wie z.B. das Alter oder das Geschlecht, als pseudonyme Werte umfassen. Mit Hilfe der Reichweitenanalyse k\u00f6nnen wir z.B. erkennen, zu welcher Zeit unser Onlineangebot oder dessen Funktionen oder Inhalte am h\u00e4ufigsten genutzt werden oder zur Wiederverwendung einladen. Ebenso k\u00f6nnen wir nachvollziehen, welche Bereiche der Optimierung bed\u00fcrfen.<\/p>\n<p>Neben der Webanalyse k\u00f6nnen wir auch Testverfahren einsetzen, um z.B. unterschiedliche Versionen unseres Onlineangebotes oder seiner Bestandteile zu testen und optimieren.<\/p>\n<p>Sofern nachfolgend nicht anders angegeben, k\u00f6nnen zu diesen Zwecken Profile, d.h. zu einem Nutzungsvorgang zusammengefasste Daten angelegt und Informationen in einem Browser, bzw. in einem Endger\u00e4t gespeichert und aus diesem ausgelesen werden. Zu den erhobenen Angaben geh\u00f6ren insbesondere besuchte Webseiten und dort genutzte Elemente sowie technische Angaben, wie der verwendete Browser, das verwendete Computersystem sowie Angaben zu Nutzungszeiten. Sofern Nutzer in die Erhebung ihrer Standortdaten uns gegen\u00fcber oder gegen\u00fcber den Anbietern der von uns eingesetzten Dienste einverstanden erkl\u00e4rt haben, k\u00f6nnen auch Standortdaten verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Es werden ebenfalls die IP-Adressen der Nutzer gespeichert. Jedoch nutzen wir ein IP-Masking-Verfahren (d.h., Pseudonymisierung durch K\u00fcrzung der IP-Adresse) zum Schutz der Nutzer. Generell werden die im Rahmen von Webanalyse, A\/B-Testings und Optimierung keine Klardaten der Nutzer (wie z.B. E-Mail-Adressen oder Namen) gespeichert, sondern Pseudonyme. D.h., wir als auch die Anbieter der eingesetzten Software kennen nicht die tats\u00e4chliche Identit\u00e4t der Nutzer, sondern nur den f\u00fcr Zwecke der jeweiligen Verfahren in deren Profilen gespeicherten Angaben.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Reichweitenmessung (z.B. Zugriffsstatistiken, Erkennung wiederkehrender Besucher); Profile mit nutzerbezogenen Informationen (Erstellen von Nutzerprofilen); Tracking (z.B. interessens-\/verhaltensbezogenes Profiling, Nutzung von Cookies); Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit.<\/li>\n<li><strong>Sicherheitsma\u00dfnahmen:<\/strong> IP-Masking (Pseudonymisierung der IP-Adresse).<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Google Analytics: <\/strong>Webanalyse, Reichweitenmessung sowie Messung von Nutzerstr\u00f6men; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/marketingplatform.google.com\/intl\/de\/about\/analytics\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/marketingplatform.google.com\/intl\/de\/about\/analytics\/<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> <a href=\"https:\/\/business.safety.google\/adsprocessorterms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.safety.google\/adsprocessorterms<\/a>; <strong>Standardvertragsklauseln (Gew\u00e4hrleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung in Drittl\u00e4ndern):<\/strong> <a href=\"https:\/\/business.safety.google\/adsprocessorterms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.safety.google\/adsprocessorterms<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> Opt-Out-Plugin: <a href=\"https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de<\/a>, Einstellungen f\u00fcr die Darstellung von Werbeeinblendungen: <a href=\"https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> <a href=\"https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices<\/a> (Arten der Verarbeitung sowie der verarbeiteten Daten).<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m264\">Onlinemarketing<\/h2>\n<p>Wir verarbeiten personenbezogene Daten zu Zwecken des Onlinemarketings, worunter insbesondere die Vermarktung von Werbefl\u00e4chen oder Darstellung von werbenden und sonstigen Inhalten (zusammenfassend als &#8222;Inhalte&#8220; bezeichnet) anhand potentieller Interessen der Nutzer sowie die Messung ihrer Effektivit\u00e4t fallen kann.<\/p>\n<p>Zu diesen Zwecken werden sogenannte Nutzerprofile angelegt und in einer Datei (sogenannte &#8222;Cookie&#8220;) gespeichert oder \u00e4hnliche Verfahren genutzt, mittels derer die f\u00fcr die Darstellung der vorgenannten Inhalte relevante Angaben zum Nutzer gespeichert werden. Zu diesen Angaben k\u00f6nnen z.B. betrachtete Inhalte, besuchte Webseiten, genutzte Onlinenetzwerke, aber auch Kommunikationspartner und technische Angaben, wie der verwendete Browser, das verwendete Computersystem sowie Angaben zu Nutzungszeiten und genutzten Funktionen geh\u00f6ren. Sofern Nutzer in die Erhebung ihrer Standortdaten eingewilligt haben, k\u00f6nnen auch diese verarbeitet werden.<\/p>\n<p>Es werden ebenfalls die IP-Adressen der Nutzer gespeichert. Jedoch nutzen wir zur Verf\u00fcgung stehende IP-Masking-Verfahren (d.h., Pseudonymisierung durch K\u00fcrzung der IP-Adresse) zum Schutz der Nutzer. Generell werden im Rahmen des Onlinemarketingverfahren keine Klardaten der Nutzer (wie z.B. E-Mail-Adressen oder Namen) gespeichert, sondern Pseudonyme. D.h., wir als auch die Anbieter der Onlinemarketingverfahren kennen nicht die tats\u00e4chliche Identit\u00e4t der Nutzer, sondern nur die in deren Profilen gespeicherten Angaben.<\/p>\n<p>Die Angaben in den Profilen werden im Regelfall in den Cookies oder mittels \u00e4hnlicher Verfahren gespeichert. Diese Cookies k\u00f6nnen sp\u00e4ter generell auch auf anderen Webseiten die dasselbe Onlinemarketingverfahren einsetzen, ausgelesen und zu Zwecken der Darstellung von Inhalten analysiert als auch mit weiteren Daten erg\u00e4nzt und auf dem Server des Onlinemarketingverfahrensanbieters gespeichert werden.<\/p>\n<p>Ausnahmsweise k\u00f6nnen Klardaten den Profilen zugeordnet werden. Das ist der Fall, wenn die Nutzer z.B. Mitglieder eines sozialen Netzwerks sind, dessen Onlinemarketingverfahren wir einsetzen und das Netzwerk die Profile der Nutzer mit den vorgenannten Angaben verbindet. Wir bitten darum, zu beachten, dass Nutzer mit den Anbietern zus\u00e4tzliche Abreden, z.B. durch Einwilligung im Rahmen der Registrierung, treffen k\u00f6nnen.<\/p>\n<p>Wir erhalten grunds\u00e4tzlich nur Zugang zu zusammengefassten Informationen \u00fcber den Erfolg unserer Werbeanzeigen. Jedoch k\u00f6nnen wir im Rahmen sogenannter Konversionsmessungen pr\u00fcfen, welche unserer Onlinemarketingverfahren zu einer sogenannten Konversion gef\u00fchrt haben, d.h. z.B., zu einem Vertragsschluss mit uns. Die Konversionsmessung wird alleine zur Analyse des Erfolgs unserer Marketingma\u00dfnahmen verwendet.<\/p>\n<p>Solange nicht anders angegeben, bitten wir Sie davon auszugehen, dass verwendete Cookies f\u00fcr einen Zeitraum von zwei Jahren gespeichert werden.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Reichweitenmessung (z.B. Zugriffsstatistiken, Erkennung wiederkehrender Besucher); Tracking (z.B. interessens-\/verhaltensbezogenes Profiling, Nutzung von Cookies); Marketing; Profile mit nutzerbezogenen Informationen (Erstellen von Nutzerprofilen); Konversionsmessung (Messung der Effektivit\u00e4t von Marketingma\u00dfnahmen).<\/li>\n<li><strong>Sicherheitsma\u00dfnahmen:<\/strong> IP-Masking (Pseudonymisierung der IP-Adresse).<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO).<\/li>\n<li><strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out): <\/strong>Wir verweisen auf die Datenschutzhinweise der jeweiligen Anbieter und die zu den Anbietern angegebenen Widerspruchsm\u00f6glichkeiten (sog. &#8222;Opt-Out&#8220;). Sofern keine explizite Opt-Out-M\u00f6glichkeit angegeben wurde, besteht zum einen die M\u00f6glichkeit, dass Sie Cookies in den Einstellungen Ihres Browsers abschalten. Hierdurch k\u00f6nnen jedoch Funktionen unseres Onlineangebotes eingeschr\u00e4nkt werden. Wir empfehlen daher zus\u00e4tzlich die folgenden Opt-Out-M\u00f6glichkeiten, die zusammenfassend auf jeweilige Gebiete gerichtet angeboten werden:a) Europa: <a href=\"https:\/\/www.youronlinechoices.eu\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youronlinechoices.eu<\/a>.<br>\nb) Kanada: <a href=\"https:\/\/www.youradchoices.ca\/choices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youradchoices.ca\/choices<\/a>.<br>\nc) USA: <a href=\"https:\/\/www.aboutads.info\/choices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.aboutads.info\/choices<\/a>.<br>\nd) Gebiets\u00fcbergreifend: <a href=\"https:\/\/optout.aboutads.info\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/optout.aboutads.info<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Google Ads und Konversionsmessung: <\/strong>Wir nutzen das Onlinemarketingverfahren &#8222;Google Ads&#8220;, um Anzeigen im Google-Werbe-Netzwerk zu platzieren (z.B., in Suchergebnissen, in Videos, auf Webseiten, etc.), damit sie Nutzern angezeigt werden, die ein mutma\u00dfliches Interesse an den Anzeigen haben (sog. &#8222;Konversion&#8220;). Ferner messen wir die Konversion der Anzeigen. Wir erfahren jedoch nur die anonyme Gesamtanzahl der Nutzer, die auf unsere Anzeige geklickt haben und zu einer mit einem sog &#8222;Conversion-Tracking-Tag&#8220; versehenen Seite weitergeleitet wurden. Wir selbst erhalten jedoch keine Informationen, mit denen sich Nutzer identifizieren lassen; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/marketingplatform.google.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/marketingplatform.google.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Arten der Verarbeitung sowie der verarbeiteten Daten: <a href=\"https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices<\/a>; Datenverarbeitungsbedingungen zwischen Verantwortlichen und Standardvertragsklauseln f\u00fcr Drittlandtransfers von Daten: <a href=\"https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Google Adsense mit personalisierten Anzeigen: <\/strong>Wir nutzen den Dienst Google Adsense mit personalisierten Anzeigen, mit dessen Hilfe innerhalb unseres Onlineangebotes Anzeigen eingeblendet werden und wir f\u00fcr deren Einblendung oder sonstige Nutzung eine Entlohnung erhalten; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/marketingplatform.google.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/marketingplatform.google.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Arten der Verarbeitung sowie der verarbeiteten Daten: <a href=\"https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices<\/a>; Datenverarbeitungsbedingungen f\u00fcr Google Werbeprodukte: Informationen zu den Diensten Datenverarbeitungsbedingungen zwischen Verantwortlichen und Standardvertragsklauseln f\u00fcr Drittlandtransfers von Daten: <a href=\"https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Google Adsense mit nicht-personalisierten Anzeigen: <\/strong>Wir nutzen den Dienst Google Adsense mit nicht-personalisierten Anzeigen, mit dessen Hilfe innerhalb unseres Onlineangebotes Anzeigen eingeblendet werden und wir f\u00fcr deren Einblendung oder sonstige Nutzung eine Entlohnung erhalten; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Ireland, parent company: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/marketingplatform.google.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/marketingplatform.google.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Types of processing and data processed: <a href=\"https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/privacy.google.com\/businesses\/adsservices<\/a>; Google Ads Controller-Controller Data Protection Terms and standard contractual clauses for data transfers to third countries: <a href=\"https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.safety.google\/adscontrollerterms<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m135\">Affiliate-Programme und Affiliate-Links<\/h2>\n<p>In unser Onlineangebot binden wir sogenannte Affiliate-Links oder andere Verweise (zu denen z.B. Suchmasken, Widgets oder Rabatt-Codes geh\u00f6ren k\u00f6nnen) auf die Angebote und Leistungen von Drittanbietern ein (zusammenfassend bezeichnet als &#8222;Affiliate-Links&#8220;). Wenn Nutzer den Affiliate-Links folgen, bzw. anschlie\u00dfend die Angebote wahrnehmen, k\u00f6nnen wir von diesen Drittanbietern eine Provision oder sonstige Vorteile erhalten (zusammenfassend bezeichnet als &#8222;Provision&#8220;).<\/p>\n<p>Um nachverfolgen zu k\u00f6nnen, ob die Nutzer die Angebote eines von uns eingesetzten Affiliate-Links wahrgenommen haben, ist es notwendig, dass die jeweiligen Drittanbieter erfahren, dass die Nutzer einem innerhalb unseres Onlineangebotes eingesetzten Affiliate-Link gefolgt sind. Die Zuordnung der Affiliate-Links zu den jeweiligen Gesch\u00e4ftsabschl\u00fcssen oder zu sonstigen Aktionen (z.B. K\u00e4ufen) dient alleine dem Zweck der Provisionsabrechnung und wird aufgehoben, sobald sie f\u00fcr den Zweck nicht mehr erforderlich ist.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Zwecke der vorgenannten Zuordnung der Affiliate-Links k\u00f6nnen die Affiliate-Links um bestimmte Werte erg\u00e4nzt werden, die ein Bestandteil des Links sind oder anderweitig, z.B. in einem Cookie, gespeichert werden k\u00f6nnen. Zu den Werten k\u00f6nnen insbesondere die Ausgangswebseite (Referrer), der Zeitpunkt, eine Online-Kennung der Betreiber der Webseite, auf der sich der Affiliate-Link befand, eine Online-Kennung des jeweiligen Angebotes, die Art des verwendeten Links, die Art des Angebotes und eine Online-Kennung des Nutzers geh\u00f6ren.<\/p>\n<p><strong>Hinweise zu Rechtsgrundlagen:<\/strong> Sofern wir die Nutzer um deren Einwilligung in den Einsatz der Drittanbieter bitten, ist die Rechtsgrundlage der Verarbeitung von Daten die Einwilligung. Ansonsten werden die Daten der Nutzer auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h. Interesse an effizienten, wirtschaftlichen und empf\u00e4ngerfreundlichen Leistungen) verarbeitet. In diesem Zusammenhang m\u00f6chten wir Sie auch auf die Informationen zur Verwendung von Cookies in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung hinweisen.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Vertragsdaten (z.B. Vertragsgegenstand, Laufzeit, Kundenkategorie); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Affiliate-Nachverfolgung.<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Amazon-Partnerprogramm: <\/strong>Affiliate-Partnerprogramm (Amazon und das Amazon-Logo sind Warenzeichen von Amazon.com, Inc. oder eines seiner verbundenen Unternehmen); <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Amazon EU S.\u00e0 r.l. (Soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 responsabilit\u00e9 limit\u00e9e), 38 avenue John F. Kennedy, L-1855 Luxemburg; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.amazon.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.amazon.de<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.amazon.de\/gp\/help\/customer\/display.html?nodeId=201909010\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.amazon.de\/gp\/help\/customer\/display.html?nodeId=201909010<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m136\">Pr\u00e4senzen in sozialen Netzwerken (Social Media)<\/h2>\n<p>Wir unterhalten Onlinepr\u00e4senzen innerhalb sozialer Netzwerke und verarbeiten in diesem Rahmen Daten der Nutzer, um mit den dort aktiven Nutzern zu kommunizieren oder um Informationen \u00fcber uns anzubieten.<\/p>\n<p>Wir weisen darauf hin, dass dabei Daten der Nutzer au\u00dferhalb des Raumes der Europ\u00e4ischen Union verarbeitet werden k\u00f6nnen. Hierdurch k\u00f6nnen sich f\u00fcr die Nutzer Risiken ergeben, weil so z.B. die Durchsetzung der Rechte der Nutzer erschwert werden k\u00f6nnte.<\/p>\n<p>Ferner werden die Daten der Nutzer innerhalb sozialer Netzwerke im Regelfall f\u00fcr Marktforschungs- und Werbezwecke verarbeitet. So k\u00f6nnen z.B. anhand des Nutzungsverhaltens und sich daraus ergebender Interessen der Nutzer Nutzungsprofile erstellt werden. Die Nutzungsprofile k\u00f6nnen wiederum verwendet werden, um z.B. Werbeanzeigen innerhalb und au\u00dferhalb der Netzwerke zu schalten, die mutma\u00dflich den Interessen der Nutzer entsprechen. Zu diesen Zwecken werden im Regelfall Cookies auf den Rechnern der Nutzer gespeichert, in denen das Nutzungsverhalten und die Interessen der Nutzer gespeichert werden. Ferner k\u00f6nnen in den Nutzungsprofilen auch Daten unabh\u00e4ngig der von den Nutzern verwendeten Ger\u00e4te gespeichert werden (insbesondere, wenn die Nutzer Mitglieder der jeweiligen Plattformen sind und bei diesen eingeloggt sind).<\/p>\n<p>F\u00fcr eine detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungsformen und der Widerspruchsm\u00f6glichkeiten (Opt-Out) verweisen wir auf die Datenschutzerkl\u00e4rungen und Angaben der Betreiber der jeweiligen Netzwerke.<\/p>\n<p>Auch im Fall von Auskunftsanfragen und der Geltendmachung von Betroffenenrechten weisen wir darauf hin, dass diese am effektivsten bei den Anbietern geltend gemacht werden k\u00f6nnen. Nur die Anbieter haben jeweils Zugriff auf die Daten der Nutzer und k\u00f6nnen direkt entsprechende Ma\u00dfnahmen ergreifen und Ausk\u00fcnfte geben. Sollten Sie dennoch Hilfe ben\u00f6tigen, dann k\u00f6nnen Sie sich an uns wenden.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen); Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Kontaktanfragen und Kommunikation; Feedback (z.B. Sammeln von Feedback via Online-Formular); Marketing.<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Instagram: <\/strong>Soziales Netzwerk; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.instagram.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/instagram.com\/about\/legal\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/instagram.com\/about\/legal\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Facebook-Seiten: <\/strong>Profile innerhalb des sozialen Netzwerks Facebook &#8211; Wir sind gemeinsam mit Meta Platforms Ireland Limited f\u00fcr die Erhebung (jedoch nicht die weitere Verarbeitung) von Daten der Besucher unserer Facebook-Seite (sog. &#8222;Fanpage&#8220;) verantwortlich. Zu diesen Daten geh\u00f6ren Informationen zu den Arten von Inhalten, die Nutzer sich ansehen oder mit denen sie interagieren, oder die von ihnen vorgenommenen Handlungen (siehe unter \u201eVon dir und anderen get\u00e4tigte und bereitgestellte Dinge\u201c in der Facebook-Datenrichtlinie: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/policy<\/a>), sowie Informationen \u00fcber die von den Nutzern genutzten Ger\u00e4te (z. B. IP-Adressen, Betriebssystem, Browsertyp, Spracheinstellungen, Cookie-Daten; siehe unter \u201eGer\u00e4teinformationen\u201c in der Facebook-Datenrichtlinie: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/policy<\/a>). Wie in der Facebook-Datenrichtlinie unter \u201eWie verwenden wir diese Informationen?\u201c erl\u00e4utert, erhebt und verwendet Facebook Informationen auch, um Analysedienste, so genannte &#8222;Seiten-Insights&#8220;, f\u00fcr Seitenbetreiber bereitzustellen, damit diese Erkenntnisse dar\u00fcber erhalten, wie Personen mit ihren Seiten und mit den mit ihnen verbundenen Inhalten interagieren. Wir haben mit Facebook eine spezielle Vereinbarung abgeschlossen (&#8222;Informationen zu Seiten-Insights&#8220;, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/page_controller_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/page_controller_addendum<\/a>), in der insbesondere geregelt wird, welche Sicherheitsma\u00dfnahmen Facebook beachten muss und in der Facebook sich bereit erkl\u00e4rt hat die Betroffenenrechte zu erf\u00fcllen (d. h. Nutzer k\u00f6nnen z. B. Ausk\u00fcnfte oder L\u00f6schungsanfragen direkt an Facebook richten). Die Rechte der Nutzer (insbesondere auf Auskunft, L\u00f6schung, Widerspruch und Beschwerde bei zust\u00e4ndiger Aufsichtsbeh\u00f6rde), werden durch die Vereinbarungen mit Facebook nicht eingeschr\u00e4nkt. Weitere Hinweise finden sich in den &#8222;Informationen zu Seiten-Insights&#8220; (<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/information_about_page_insights_data\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/information_about_page_insights_data<\/a>); <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Meta Platforms Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy<\/a>; <strong>Standardvertragsklauseln (Gew\u00e4hrleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung in Drittl\u00e4ndern):<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Vereinbarung gemeinsamer Verantwortlichkeit: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/information_about_page_insights_data\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/information_about_page_insights_data<\/a>.<\/li>\n<li><strong>LinkedIn: <\/strong>Soziales Netzwerk; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> LinkedIn Irland Unlimited Company, Wilton Plaza Wilton Place, Dublin 2, Irland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> <a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>; <strong>Standardvertragsklauseln (Gew\u00e4hrleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung in Drittl\u00e4ndern):<\/strong> <a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Pinterest: <\/strong>Soziales Netzwerk; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Pinterest Inc., 635 High Street, Palo Alto, CA, 94301, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.pinterest.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.pinterest.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/about.pinterest.com\/de\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/about.pinterest.com\/de\/privacy-policy<\/a>; <strong>Weitere Informationen:<\/strong> Pinterest Anhang zum Datenaustausch (ANHANG A): <a href=\"https:\/\/business.pinterest.com\/de\/pinterest-advertising-services-agreement\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/business.pinterest.com\/de\/pinterest-advertising-services-agreement\/<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Twitter: <\/strong>Soziales Netzwerk; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Twitter International Company, One Cumberland Place, Fenian Street, Dublin 2 D02 AX07, Irland, Mutterunternehmen: Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/twitter.com\/privacy<\/a>, (Settings: <a href=\"https:\/\/twitter.com\/personalization\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/twitter.com\/personalization<\/a>).<\/li>\n<li><strong>YouTube: <\/strong>Soziales Netzwerk und Videoplattform; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> <a href=\"https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m328\">Plugins und eingebettete Funktionen sowie Inhalte<\/h2>\n<p>Wir binden in unser Onlineangebot Funktions- und Inhaltselemente ein, die von den Servern ihrer jeweiligen Anbieter (nachfolgend bezeichnet als &#8222;Drittanbieter\u201d) bezogen werden. Dabei kann es sich zum Beispiel um Grafiken, Videos oder Stadtpl\u00e4ne handeln (nachfolgend einheitlich bezeichnet als &#8222;Inhalte\u201d).<\/p>\n<p>Die Einbindung setzt immer voraus, dass die Drittanbieter dieser Inhalte die IP-Adresse der Nutzer verarbeiten, da sie ohne die IP-Adresse die Inhalte nicht an deren Browser senden k\u00f6nnten. Die IP-Adresse ist damit f\u00fcr die Darstellung dieser Inhalte oder Funktionen erforderlich. Wir bem\u00fchen uns, nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Drittanbieter k\u00f6nnen ferner sogenannte Pixel-Tags (unsichtbare Grafiken, auch als &#8222;Web Beacons&#8220; bezeichnet) f\u00fcr statistische oder Marketingzwecke verwenden. Durch die &#8222;Pixel-Tags&#8220; k\u00f6nnen Informationen, wie der Besucherverkehr auf den Seiten dieser Webseite, ausgewertet werden. Die pseudonymen Informationen k\u00f6nnen ferner in Cookies auf dem Ger\u00e4t der Nutzer gespeichert werden und unter anderem technische Informationen zum Browser und zum Betriebssystem, zu verweisenden Webseiten, zur Besuchszeit sowie weitere Angaben zur Nutzung unseres Onlineangebotes enthalten als auch mit solchen Informationen aus anderen Quellen verbunden werden.<\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Verarbeitete Datenarten:<\/strong> Nutzungsdaten (z.B. besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten); Meta-\/Kommunikationsdaten (z.B. Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen); Bestandsdaten (z.B. Namen, Adressen); Kontaktdaten (z.B. E-Mail, Telefonnummern); Inhaltsdaten (z.B. Eingaben in Onlineformularen); Event-Daten (Facebook) (&#8222;Event-Daten&#8220; sind Daten, die z. B. via Facebook-Pixel (via Apps oder auf anderen Wegen) von uns an Facebook \u00fcbermittelt werden k\u00f6nnen und sich auf Personen oder deren Handlungen beziehen; Zu den Daten geh\u00f6ren z. B. Angaben \u00fcber Besuche auf Websites, Interaktionen mit Inhalten, Funktionen, Installationen von Apps, K\u00e4ufe von Produkten, etc.; die Event-Daten werden zwecks Bildung von Zielgruppen f\u00fcr Inhalte und Werbeinformationen (Custom Audiences) verarbeitet; Event Daten beinhalten nicht die eigentlichen Inhalte (wie z. B. verfasste Kommentare), keine Login-Informationen und keine Kontaktinformationen (also keine Namen, E-Mail-Adressen und Telefonnummern). Event Daten werden durch Facebook nach maximal zwei Jahren gel\u00f6scht, die aus ihnen gebildeten Zielgruppen mit der L\u00f6schung unseres Facebook-Kontos).<\/li>\n<li><strong>Betroffene Personen:<\/strong> Nutzer (z.B. Webseitenbesucher, Nutzer von Onlinediensten).<\/li>\n<li><strong>Zwecke der Verarbeitung:<\/strong> Bereitstellung unseres Onlineangebotes und Nutzerfreundlichkeit; Erbringung vertraglicher Leistungen und Kundenservice; Marketing; Profile mit nutzerbezogenen Informationen (Erstellen von Nutzerprofilen).<\/li>\n<li><strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO).<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>Weitere Hinweise zu Verarbeitungsprozessen, Verfahren und Diensten:<\/strong><\/p>\n<ul class=\"m-elements\">\n<li><strong>Einbindung von Drittsoftware, Skripten oder Frameworks (z. B. jQuery): <\/strong>Wir binden in unser Onlineangebot Software ein, die wir von Servern anderer Anbieter abrufen (z.B. Funktions-Bibliotheken, die wir zwecks Darstellung oder Nutzerfreundlichkeit&nbsp;unseres Onlineangebotes verwenden). Hierbei erheben die jeweiligen Anbieter die IP-Adresse der Nutzer und k\u00f6nnen diese zu Zwecken der&nbsp;\u00dcbermittlung der Software an den Browser der Nutzer sowie zu Zwecken der Sicherheit, als auch zur Auswertung und Optimierung ihres Angebotes verarbeiten. &#8211; Wir binden in unser Onlineangebot Software ein, die wir von Servern anderer Anbieter abrufen (z.B. Funktions-Bibliotheken, die wir zwecks Darstellung oder Nutzerfreundlichkeit&nbsp;unseres Onlineangebotes verwenden). Hierbei erheben die jeweiligen Anbieter die IP-Adresse der Nutzer und k\u00f6nnen diese zu Zwecken der&nbsp;\u00dcbermittlung der Software an den Browser der Nutzer sowie zu Zwecken der Sicherheit, als auch zur Auswertung und Optimierung ihres Angebotes verarbeiten; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO).<\/li>\n<li><strong>Facebook-Plugins und -Inhalte: <\/strong>Facebook Social Plugins und Inhalte &#8211; Hierzu k\u00f6nnen z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltfl\u00e4chen geh\u00f6ren, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Facebook teilen k\u00f6nnen. Die Liste und das Aussehen der Facebook Social Plugins k\u00f6nnen hier eingesehen werden: <a href=\"https:\/\/developers.facebook.com\/docs\/plugins\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/developers.facebook.com\/docs\/plugins\/<\/a> &#8211; Wir sind gemeinsam mitMeta Platforms Ireland Limited f\u00fcr die Erhebung oder den Erhalt im Rahmen einer \u00dcbermittlung (jedoch nicht die weitere Verarbeitung) von &#8222;Event-Daten&#8220;, die Facebook mittels der Facebook-Social-Plugins (und Einbettungsfunktionen f\u00fcr Inhalte), die auf unserem Onlineangebot ausgef\u00fchrt werden, erhebt oder im Rahmen einer \u00dcbermittlung zu folgenden Zwecken erh\u00e4lt, gemeinsam verantwortlich: a) Anzeige von Inhalten sowie Werbeinformationen, die den mutma\u00dflichen Interessen der Nutzer entsprechen; b) Zustellung kommerzieller und transaktionsbezogener Nachrichten (z. B. Ansprache von Nutzern via Facebook-Messenger); c) Verbesserung der Anzeigenauslieferung und Personalisierung von Funktionen und Inhalten (z. B. Verbesserung der Erkennung, welche Inhalte oder Werbeinformationen mutma\u00dflich den Interessen der Nutzer entsprechen). Wir haben mit Facebook eine spezielle Vereinbarung abgeschlossen (&#8222;Zusatz f\u00fcr Verantwortliche&#8220;, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/controller_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/controller_addendum<\/a>), in der insbesondere geregelt wird, welche Sicherheitsma\u00dfnahmen Facebook beachten muss (<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms<\/a>) und in der Facebook sich bereit erkl\u00e4rt hat die Betroffenenrechte zu erf\u00fcllen (d. h. Nutzer k\u00f6nnen z. B. Ausk\u00fcnfte oder L\u00f6schungsanfragen direkt an Facebook richten). Hinweis: Wenn Facebook uns Messwerte, Analysen und Berichte bereitstellt (die aggregiert sind, d. h. keine Angaben zu einzelnen Nutzern erhalten und f\u00fcr uns anonym sind), dann erfolgt diese Verarbeitung nicht im Rahmen der gemeinsamen Verantwortlichkeit, sondern auf Grundlage eines Auftragsverarbeitungsvertrages (&#8222;Datenverarbeitungsbedingungen &#8222;, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/dataprocessing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/dataprocessing<\/a>) , der &#8222;Datensicherheitsbedingungen&#8220; (<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms<\/a>) sowie im Hinblick auf die Verarbeitung in den USA auf Grundlage von Standardvertragsklauseln (&#8222;Facebook-EU-Daten\u00fcbermittlungszusatz, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum<\/a>). Die Rechte der Nutzer (insbesondere auf Auskunft, L\u00f6schung, Widerspruch und Beschwerde bei zust\u00e4ndiger Aufsichtsbeh\u00f6rde), werden durch die Vereinbarungen mit Facebook nicht eingeschr\u00e4nkt; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Meta Platforms Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Einwilligung (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. a. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Font Awesome (Bezug vom Font Awesome Server): <\/strong>Bezug von Schriften (und Symbolen) zum Zwecke einer technisch sicheren, wartungsfreien und effizienten Nutzung von Schriften und Symbolen im Hinblick auf Aktualit\u00e4t und Ladezeiten, deren einheitliche Darstellung und Ber\u00fccksichtigung m\u00f6glicher lizenzrechtlicher Beschr\u00e4nkungen. Dem Anbieter der Schriftarten wird die IP-Adresse des Nutzers mitgeteilt, damit die Schriftarten im Browser des Nutzers zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus werden technische Daten (Spracheinstellungen, Bildschirmaufl\u00f6sung, Betriebssystem, verwendete Hardware) \u00fcbermittelt, die f\u00fcr die Bereitstellung der Schriften in Abh\u00e4ngigkeit von den verwendeten Ger\u00e4ten und der technischen Umgebung notwendig sind; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Fonticons, Inc., 307 S Main St Ste 202 Bentonville, AR, 72712-9214 USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/fontawesome.com\/\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/fontawesome.com\/<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/fontawesome.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/fontawesome.com\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Google Fonts (Bezug vom Google Server): <\/strong>Bezug von Schriften (und Symbolen) zum Zwecke einer technisch sicheren, wartungsfreien und effizienten Nutzung von Schriften und Symbolen im Hinblick auf Aktualit\u00e4t und Ladezeiten, deren einheitliche Darstellung und Ber\u00fccksichtigung m\u00f6glicher lizenzrechtlicher Beschr\u00e4nkungen. Dem Anbieter der Schriftarten wird die IP-Adresse des Nutzers mitgeteilt, damit die Schriftarten im Browser des Nutzers zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnen. Dar\u00fcber hinaus werden technische Daten (Spracheinstellungen, Bildschirmaufl\u00f6sung, Betriebssystem, verwendete Hardware) \u00fcbermittelt, die f\u00fcr die Bereitstellung der Schriften in Abh\u00e4ngigkeit von den verwendeten Ger\u00e4ten und der technischen Umgebung notwendig sind; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Irland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/fonts.google.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/fonts.google.com\/<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Google Maps: <\/strong>Wir binden die Landkarten des Dienstes \u201cGoogle Maps\u201d des Anbieters Google ein. Zu den verarbeiteten Daten k\u00f6nnen insbesondere IP-Adressen und Standortdaten der Nutzer geh\u00f6ren, die jedoch nicht ohne deren Einwilligung (im Regelfall im Rahmen der Einstellungen ihrer Mobilger\u00e4te vollzogen), erhoben werden; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/cloud.google.com\/maps-platform\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/cloud.google.com\/maps-platform<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> Opt-Out-Plugin: <a href=\"https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de<\/a>, Einstellungen f\u00fcr die Darstellung von Werbeeinblendungen: <a href=\"https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Instagram-Plugins und -Inhalte: <\/strong>Instagram Plugins und -Inhalte &#8211; Hierzu k\u00f6nnen z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltfl\u00e4chen geh\u00f6ren, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Instagram teilen k\u00f6nnen. &#8211; Wir sind gemeinsam mitMeta Platforms Ireland Limited f\u00fcr die Erhebung oder den Erhalt im Rahmen einer \u00dcbermittlung (jedoch nicht die weitere Verarbeitung) von &#8222;Event-Daten&#8220;, die Facebook mittels Funktionen von Instagram (z. B. Einbettungsfunktionen f\u00fcr Inhalte), die auf unserem Onlineangebot ausgef\u00fchrt werden, erhebt oder im Rahmen einer \u00dcbermittlung zu folgenden Zwecken erh\u00e4lt, gemeinsam verantwortlich: a) Anzeige von Inhalten sowie Werbeinformationen, die den mutma\u00dflichen Interessen der Nutzer entsprechen; b) Zustellung kommerzieller und transaktionsbezogener Nachrichten (z. B. Ansprache von Nutzern via Facebook-Messenger); c) Verbesserung der Anzeigenauslieferung und Personalisierung von Funktionen und Inhalten (z. B. Verbesserung der Erkennung, welche Inhalte oder Werbeinformationen mutma\u00dflich den Interessen der Nutzer entsprechen). Wir haben mit Facebook eine spezielle Vereinbarung abgeschlossen (&#8222;Zusatz f\u00fcr Verantwortliche&#8220;, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/controller_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/controller_addendum<\/a>), in der insbesondere geregelt wird, welche Sicherheitsma\u00dfnahmen Facebook beachten muss (<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms<\/a>) und in der Facebook sich bereit erkl\u00e4rt hat die Betroffenenrechte zu erf\u00fcllen (d. h. Nutzer k\u00f6nnen z. B. Ausk\u00fcnfte oder L\u00f6schungsanfragen direkt an Facebook richten). Hinweis: Wenn Facebook uns Messwerte, Analysen und Berichte bereitstellt (die aggregiert sind, d. h. keine Angaben zu einzelnen Nutzern erhalten und f\u00fcr uns anonym sind), dann erfolgt diese Verarbeitung nicht im Rahmen der gemeinsamen Verantwortlichkeit, sondern auf Grundlage eines Auftragsverarbeitungsvertrages (&#8222;Datenverarbeitungsbedingungen &#8222;, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/dataprocessing\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/dataprocessing<\/a>) , der &#8222;Datensicherheitsbedingungen&#8220; (<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/terms\/data_security_terms<\/a>) sowie im Hinblick auf die Verarbeitung in den USA auf Grundlage von Standardvertragsklauseln (&#8222;Facebook-EU-Daten\u00fcbermittlungszusatz, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/legal\/EU_data_transfer_addendum<\/a>). Die Rechte der Nutzer (insbesondere auf Auskunft, L\u00f6schung, Widerspruch und Beschwerde bei zust\u00e4ndiger Aufsichtsbeh\u00f6rde), werden durch die Vereinbarungen mit Facebook nicht eingeschr\u00e4nkt; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Instagram Inc., 1601 Willow Road, Menlo Park, CA, 94025, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.instagram.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/instagram.com\/about\/legal\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/instagram.com\/about\/legal\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>LinkedIn-Plugins und -Inhalte: <\/strong>LinkedIn-Plugins und -Inhalte- Hierzu k\u00f6nnen z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltfl\u00e4chen geh\u00f6ren, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von LinkedIn teilen k\u00f6nnen; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> LinkedIn Ireland Unlimited Company, Wilton Place, Dublin 2, Irland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/legal\/privacy-policy<\/a>; <strong>Auftragsverarbeitungsvertrag:<\/strong> <a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>; <strong>Standardvertragsklauseln (Gew\u00e4hrleistung Datenschutzniveau bei Verarbeitung in Drittl\u00e4ndern):<\/strong> <a href=\"https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/legal.linkedin.com\/dpa<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.linkedin.com\/psettings\/guest-controls\/retargeting-opt-out<\/a>.<\/li>\n<li><strong>OpenStreetMap: <\/strong>Wir binden die Landkarten des Dienstes &#8222;OpenStreetMap&#8220; ein, die auf Grundlage der Open Data Commons Open Database Lizenz (ODbL) durch die OpenStreetMap Foundation (OSMF) angeboten werden. Die Daten der Nutzer werden durch OpenStreetMap ausschlie\u00dflich zu Zwecken der Darstellung der Kartenfunktionen und zur Zwischenspeicherung der gew\u00e4hlten Einstellungen verwendet. Zu diesen Daten k\u00f6nnen insbesondere IP-Adressen und Standortdaten der Nutzer geh\u00f6ren, die jedoch nicht ohne deren Einwilligung (im Regelfall im Rahmen der Einstellungen ihrer Mobilger\u00e4te vollzogen) erhoben werden; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> OpenStreetMap Foundation (OSMF); <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.openstreetmap.de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.openstreetmap.de<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/wiki.osmfoundation.org\/wiki\/Privacy_Policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/wiki.osmfoundation.org\/wiki\/Privacy_Policy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Whatsapp: <\/strong> F\u00fcr die Kommunikation mit unseren Kunden und sonstigen Dritten nutzen wir unter anderem den Instant-Messaging-Dienst WhatsApp.<br>\nDie Kommunikation erfolgt \u00fcber eine Ende-zu-Ende-Verschl\u00fcsselung (Peer-to-Peer), die verhindert, dass WhatsApp oder sonstige Dritte Zugriff auf die Kommunikationsinhalte erlangen k\u00f6nnen. WhatsApp erh\u00e4lt jedoch Zugriff auf Metadaten, die im Zuge des Kommunikationsvorgangs entstehen (z. B. Absender, Empf\u00e4nger und Zeitpunkt). Wir weisen ferner darauf hin, dass WhatsApp nach eigener Aussage, personenbezogene Daten seiner Nutzer mit seiner in den USA ans\u00e4ssigen Konzernmutter Facebook teilt.<br>\nDer Einsatz von WhatsApp erfolgt auf Grundlage unseres berechtigten Interesses an einer m\u00f6glichst schnellen und effektiven Kommunikation mit Kunden, Interessenten und sonstigen Gesch\u00e4fts- und Vertragspartnern. Sofern eine entsprechende Einwilligung abgefragt wurde, erfolgt die Datenverarbeitung ausschlie\u00dflich auf Grundlage der Einwilligung; diese ist jederzeit mit Wirkung f\u00fcr die Zukunft widerrufbar.<br>\nDie zwischen und auf WhatsApp ausgetauschten Kommunikationsinhalte verbleiben bei uns, bis Sie uns zur L\u00f6schung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck f\u00fcr die Datenspeicherung entf\u00e4llt (z. B. nach abgeschlossener Bearbeitung Ihrer Anfrage). Zwingende gesetzliche Bestimmungen \u2013 insbesondere Aufbewahrungsfristen \u2013 bleiben unber\u00fchrt.<br>\nWir nutzen WhatsApp in der Variante \u201eWhatsApp Business\u201c.<br>\nDie Daten\u00fcbertragung in die USA wird auf die Standardvertragsklauseln der EU-Kommission gest\u00fctzt. Details finden Sie hier: <a href=\"https:\/\/www.whatsapp.com\/legal\/business-data-transfer-addendum\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.whatsapp.com\/legal\/business-data-transfer-addendum<\/a> <strong>Dienstanbieter:<\/strong> WhatsApp Ireland Limited, 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.whatsapp.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.whatsapp.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.whatsapp.com\/legal\/#privacy-policy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.whatsapp.com\/legal\/#privacy-policy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Calendly: <\/strong> Sie haben die M\u00f6glichkeit sich auf unserer Webseite f\u00fcr einen Termin anzumelden. Wir verwenden zur Anfrage und Auswahl eines Termins den Online-Kalender \u201eCalendly\u201c. Wenn Sie auf den Online-Terminvereinbarungs-Link dr\u00fccken, werden Sie automatisch mit unserer Terminvereinbarungsseite bei Calendly verbunden. Nach der Wahl Ihres Termins, der Best\u00e4tigung und der Eintragung Ihrer Kontaktdaten und Anliegen erhalten Sie von Calendly eine Email mit der Best\u00e4tigung Ihres Termins. Ihre Angaben aus dem Calendly-Formular inklusive der von Ihnen dort angegebenen Daten werden zwecks Bearbeitung der Anfrage und f\u00fcr den Fall von Anschlussfragen bei uns und bei Calendly gespeichert. Diese Daten verbleiben bei uns und Calendly, bis Sie uns zur L\u00f6schung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck f\u00fcr die Datenspeicherung entf\u00e4llt (z.B. erfolgter Termin). Zwingende gesetzliche Bestimmungen \u2013 insbesondere Aufbewahrungsfristen \u2013 bleiben unber\u00fchrt; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Calendly, LLC, 3423 Piedmont Road NE, Atlanta, GA 30305-1754, United States; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/calendly.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/calendly.com\/<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/calendly.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/calendly.com\/privacy<\/a>.<\/li>\n<li><strong>Twitter-Plugins und -Inhalte: <\/strong>Twitter Plugins und -Schaltfl\u00e4chen &#8211; Hierzu k\u00f6nnen z.B. Inhalte wie Bilder, Videos oder Texte und Schaltfl\u00e4chen geh\u00f6ren, mit denen Nutzer Inhalte dieses Onlineangebotes innerhalb von Twitter teilen k\u00f6nnen; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Twitter International Company, One Cumberland Place, Fenian Street, Dublin 2 D02 AX07, Irland, Mutterunternehmen: Twitter Inc., 1355 Market Street, Suite 900, San Francisco, CA 94103, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/twitter.com\/de<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/twitter.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/twitter.com\/privacy<\/a>, (Settings: <a href=\"https:\/\/twitter.com\/personalization\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/twitter.com\/personalization<\/a>).<\/li>\n<li><strong>YouTube-Videos: <\/strong>Videoinhalte; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youtube.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>; <strong>Widerspruchsm\u00f6glichkeit (Opt-Out):<\/strong> Opt-Out-Plugin: <a href=\"https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/tools.google.com\/dlpage\/gaoptout?hl=de<\/a>, Einstellungen f\u00fcr die Darstellung von Werbeeinblendungen: <a href=\"https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/adssettings.google.com\/authenticated<\/a>.<\/li>\n<li><strong>YouTube-Videos: <\/strong>Videoinhalte; YouTube-Videos werden \u00fcber eine spezielle Domain (erkennbar an dem Bestandteil &#8222;youtube-nocookie&#8220;) im sogenannten &#8222;Erweiterten Datenschutzmodus&#8220; eingebunden, wodurch keine Cookies zu Nutzeraktivit\u00e4ten erhoben werden, um die Videowiedergabe zu personalisieren. Dennoch k\u00f6nnen Angaben zur Interaktion der Nutzer mit dem Video (z.B. Merken der letzten Wiedergabestelle), gespeichert werden; <strong>Dienstanbieter:<\/strong> Google Ireland Limited, Gordon House, Barrow Street, Dublin 4, Irland, Mutterunternehmen: Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA; <strong>Rechtsgrundlagen:<\/strong> Berechtigte Interessen (Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f. DSGVO); <strong>Website:<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/www.youtube.com<\/a>; <strong>Datenschutzerkl\u00e4rung:<\/strong> <a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy<\/a>.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m15\">\u00c4nderung und Aktualisierung der Datenschutzerkl\u00e4rung<\/h2>\n<p>Wir bitten Sie, sich regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber den Inhalt unserer Datenschutzerkl\u00e4rung zu informieren. Wir passen die Datenschutzerkl\u00e4rung an, sobald die \u00c4nderungen der von uns durchgef\u00fchrten Datenverarbeitungen dies erforderlich machen. Wir informieren Sie, sobald durch die \u00c4nderungen eine Mitwirkungshandlung Ihrerseits (z.B. Einwilligung) oder eine sonstige individuelle Benachrichtigung erforderlich wird.<\/p>\n<p>Sofern wir in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung Adressen und Kontaktinformationen von Unternehmen und Organisationen angeben, bitten wir zu beachten, dass die Adressen sich \u00fcber die Zeit \u00e4ndern k\u00f6nnen und bitten die Angaben vor Kontaktaufnahme zu pr\u00fcfen.<\/p>\n<h2 id=\"m10\">Rechte der betroffenen Personen<\/h2>\n<p>Ihnen stehen als Betroffene nach der DSGVO verschiedene Rechte zu, die sich insbesondere aus Art. 15 bis 21 DSGVO ergeben:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Widerspruchsrecht: Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art. 6 Abs. 1 lit. e oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr ein auf diese Bestimmungen gest\u00fctztes Profiling. Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen; dies gilt auch f\u00fcr das Profiling, soweit es mit solcher Direktwerbung in Verbindung steht.<\/strong><\/li>\n<li><strong>Widerrufsrecht bei Einwilligungen:<\/strong> Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen jederzeit zu widerrufen.<\/li>\n<li><strong>Auskunftsrecht:<\/strong> Sie haben das Recht, eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft \u00fcber diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend den gesetzlichen Vorgaben.<\/li>\n<li><strong>Recht auf Berichtigung:<\/strong> Sie haben entsprechend den gesetzlichen Vorgaben das Recht, die Vervollst\u00e4ndigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.<\/li>\n<li><strong>Recht auf L\u00f6schung und Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung:<\/strong> Sie haben nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben das Recht, zu verlangen, dass Sie betreffende Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, bzw. alternativ nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben eine Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.<\/li>\n<li><strong>Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit:<\/strong> Sie haben das Recht, Sie betreffende Daten, die Sie uns bereitgestellt haben, nach Ma\u00dfgabe der gesetzlichen Vorgaben in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten oder deren \u00dcbermittlung an einen anderen Verantwortlichen zu fordern.<\/li>\n<li><strong>Beschwerde bei Aufsichtsbeh\u00f6rde:<\/strong> Sie haben unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres gew\u00f6hnlichen Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die Vorgaben der DSGVO verst\u00f6\u00dft.<\/li>\n<\/ul>\n<h2 id=\"m42\">Begriffsdefinitionen<\/h2>\n<p>In diesem Abschnitt erhalten Sie eine \u00dcbersicht \u00fcber die in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung verwendeten Begrifflichkeiten. Viele der Begriffe sind dem Gesetz entnommen und vor allem im Art. 4 DSGVO definiert. Die gesetzlichen Definitionen sind verbindlich. Die nachfolgenden Erl\u00e4uterungen sollen dagegen vor allem dem Verst\u00e4ndnis dienen. Die Begriffe sind alphabetisch sortiert.<\/p>\n<ul class=\"glossary\">\n<li><strong>Affiliate-Nachverfolgung:<\/strong> Im Rahmen der Affiliate-Nachverfolgung werden Links, mit deren Hilfe die verlinkenden Webseiten Nutzer zu Webseiten mit Produkt- oder sonstigen Angeboten verweisen, protokolliert. Die Betreiber der jeweils verlinkenden Webseiten k\u00f6nnen eine Provision erhalten, wenn Nutzer diesen sogenannten Affiliate-Links folgen und anschlie\u00dfend die Angebote wahrnehmen (z.B. Waren kaufen oder Dienstleistungen in Anspruch nehmen). Hierzu ist es erforderlich, dass die Anbieter nachverfolgen k\u00f6nnen, ob Nutzer, die sich f\u00fcr bestimmte Angebote interessieren, diese anschlie\u00dfend auf die Veranlassung der Affiliate-Links wahrnehmen. Daher ist es f\u00fcr die Funktionsf\u00e4higkeit von Affiliate-Links erforderlich, dass sie um bestimmte Werte erg\u00e4nzt werden, die ein Bestandteil des Links werden oder anderweitig, z.B. in einem Cookie, gespeichert werden. Zu den Werten geh\u00f6ren insbesondere die Ausgangswebseite (Referrer), der Zeitpunkt, eine Online-Kennung der Betreiber der Webseite, auf der sich der Affiliate-Link befand, eine Online-Kennung des jeweiligen Angebotes, eine Online-Kennung des Nutzers als auch nachverfolgungsspezifische Werte, wie, z.B. Werbemittel-ID, Partner-ID und Kategorisierungen<\/li>\n<li><strong>Konversionsmessung:<\/strong> Die Konversionsmessung (auch als &#8222;Besuchsaktionsauswertung&#8220; bezeichnet) ist ein Verfahren, mit dem die Wirksamkeit von Marketingma\u00dfnahmen festgestellt werden kann. Dazu wird im Regelfall ein Cookie auf den Ger\u00e4ten der Nutzer innerhalb der Webseiten, auf denen die Marketingma\u00dfnahmen erfolgen, gespeichert und dann erneut auf der Zielwebseite abgerufen. Beispielsweise k\u00f6nnen wir so nachvollziehen, ob die von uns auf anderen Webseiten geschalteten Anzeigen erfolgreich waren.<\/li>\n<li><strong>Personenbezogene Daten:<\/strong> &#8222;Personenbezogene Daten\u201c sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden &#8222;betroffene Person\u201c) beziehen; als identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B. Cookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind.<\/li>\n<li><strong>Profile mit nutzerbezogenen Informationen:<\/strong> Die Verarbeitung von &#8222;Profilen mit nutzerbezogenen Informationen&#8220;, bzw. kurz &#8222;Profilen&#8220; umfasst jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen (je nach Art der Profilbildung k\u00f6nnen dazu unterschiedliche Informationen betreffend die Demographie, Verhalten und Interessen, wie z.B. die Interaktion mit Webseiten und deren Inhalten, etc.) zu analysieren, zu bewerten oder, um sie vorherzusagen (z.B. die Interessen an bestimmten Inhalten oder Produkten, das Klickverhalten auf einer Webseite oder den Aufenthaltsort). Zu Zwecken des Profilings werden h\u00e4ufig Cookies und Web-Beacons eingesetzt.<\/li>\n<li><strong>Reichweitenmessung:<\/strong> Die Reichweitenmessung (auch als Web Analytics bezeichnet) dient der Auswertung der Besucherstr\u00f6me eines Onlineangebotes und kann das Verhalten oder Interessen der Besucher an bestimmten Informationen, wie z.B. Inhalten von Webseiten, umfassen. Mit Hilfe der Reichweitenanalyse k\u00f6nnen Webseiteninhaber z.B. erkennen, zu welcher Zeit Besucher ihre Webseite besuchen und f\u00fcr welche Inhalte sie sich interessieren. Dadurch k\u00f6nnen sie z.B. die Inhalte der Webseite besser an die Bed\u00fcrfnisse ihrer Besucher anpassen. Zu Zwecken der Reichweitenanalyse werden h\u00e4ufig pseudonyme Cookies und Web-Beacons eingesetzt, um wiederkehrende Besucher zu erkennen und so genauere Analysen zur Nutzung eines Onlineangebotes zu erhalten.<\/li>\n<li><strong>Tracking:<\/strong> Vom &#8222;Tracking\u201c spricht man, wenn das Verhalten von Nutzern \u00fcber mehrere Onlineangebote hinweg nachvollzogen werden kann. Im Regelfall werden im Hinblick auf die genutzten Onlineangebote Verhaltens- und Interessensinformationen in Cookies oder auf Servern der Anbieter der Trackingtechnologien gespeichert (sogenanntes Profiling). Diese Informationen k\u00f6nnen anschlie\u00dfend z.B. eingesetzt werden, um den Nutzern Werbeanzeigen anzuzeigen, die voraussichtlich deren Interessen entsprechen.<\/li>\n<li><strong>Verantwortlicher:<\/strong> Als &#8222;Verantwortlicher\u201c wird die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.<\/li>\n<li><strong>Verarbeitung:<\/strong> &#8222;Verarbeitung&#8220; ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten. Der Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten, sei es das Erheben, das Auswerten, das Speichern, das \u00dcbermitteln oder das L\u00f6schen.<\/li>\n<\/ul>\n<p><!--<\/p>\n<p class=\"seal\"><a title=\"Rechtstext von Dr. Schwenke - f\u00fcr weitere Informationen bitte anklicken.\" href=\"https:\/\/datenschutz-generator.de\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer nofollow\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/datenschutz-generator.de\/wp-content\/plugins\/ts-dsg\/images\/dsg-seal\/dsg-seal-pp-de.png\" alt=\"Rechtstext von Dr. Schwenke - f\u00fcr weitere Informationen bitte anklicken.\" width=\"250\" height=\"250\" \/><\/a><\/p>\n<p>--><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Datenschutz Einleitung Mit der folgenden Datenschutzerkl\u00e4rung m\u00f6chten wir Sie dar\u00fcber aufkl\u00e4ren, welche Arten Ihrer personenbezogenen Daten (nachfolgend auch kurz als &#8222;Daten\u201c bezeichnet) wir zu welchen Zwecken und in welchem Umfang verarbeiten. Die Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr alle von uns durchgef\u00fchrten Verarbeitungen personenbezogener Daten, sowohl im Rahmen der Erbringung unserer Leistungen als auch insbesondere auf unseren Webseiten, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36"}],"collection":[{"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=36"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2213,"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/36\/revisions\/2213"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/psvisual.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=36"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}